救生員攜帶尖刺指環被控管有攻擊性武器 辯稱用作表演魔術 庭上示範獲掌聲 案件押後至12月28日裁決

市民去年聖誕節在多區商場發起「和你Shop」示威活動，其間一名救生員在德福商場被指攜帶雷射筆以及帶有尖刺指環等物，遭警員以在公眾地方管有攻擊性武器罪名拘控，案件今開審。被告自辯指當晚欲探望胞姊一家，遂攜帶指環連金屬鏈等道具，以便在外甥面前表現魔術。被告更當庭示範道具的用法，以熟練手法將本來穿上指環的金屬鏈抽出，有旁聽人士見狀鼓掌。

被告出庭自辯指，他任職救生員，另開辦一間泳池清潔公司，向不同私人屋苑提供泳池維修及清潔服務。案發當日早上，他須到淺水灣南灣道私人屋苑維修泳池。工作完畢後，他前往銅鑼灣商場逛街，再前往位於九龍灣的住所附近，並於咖啡室看書。

由於他當晚要到胞姊位於將軍澳的居所，遂於晚上9時多前往九龍灣港鐵站，惟途徑德福商場時，發現警員已封鎖商場。他以手機拍攝現場情況，但從未與現場人士一同起哄，口部亦沒動作。由於他早前被確診患有初步肺結核，故須戴上口罩。

至於涉案的尖刺環狀物體，被告該指環連同金屬鏈是一整套魔術道具，當晚欲於外甥面前表現魔術。被告更即席於庭上示範，又要求庭上保安作表演嘉賓。保安按被告要求，手持扣上指環的金屬鏈，被告再以熟練的手法將金屬鏈從指環中抽出。表演完畢後，有旁聽人士鼓掌。

被告胞姊及後出庭作供，她任職律師，並育有兩名分別6歲的兒子及7個月大的女兒。案發前一個月，被告曾於家庭聚會上向胞姊表示，聖誕節當晚會登門造訪。被告常於外甥面前表現魔術，而大部分道具均是金屬製的。案發當晚近凌晨，她仍未見被告赴約，致電父母家才得悉胞弟已被拘捕。

被告更當庭示範道具的用法，以熟練手法將本來穿上指環的金屬鏈抽出，有旁聽人士見狀鼓掌。

型撚到

邊個官判？

識玩

Magic

雷射筆都可以係攻擊性武器
原告變被告
香港法治勁過變魔術啦

莫子聰

GG

法官：我都識魔術

有罪

呢單有得打

法官：我可以將無罪變有罪

法官：我都變一次你地睇，被告罪名成立，判監6個月

黑警用雷射照你就係照明唔係攻擊
人哋有雷射筆就係攻擊性武器
香港法治得撚啖笑

好彩唔係念慈

就咁睇證供好合理
表演魔術 所以有金屬指環
雷射筆就可以清潔泳池當pointer用
指個位置叫人清潔
帶口罩係有肺結核
去九龍灣站係因為搭往調景嶺方向，去家姐係tko既屋企
簡單啲講 根本係啲狗鳩拉

佢話你有罪就有罪架啦，你就算1月個時唔係香港，你2月個時返香港，一樣可以捉你話你一月個時係香港非法集結

諗多左

「大名鼎鼎」既莫子聰你都唔識？

呢件同雙鄭一擔擔架喎

黑警用就係電筒
市民用就變做鐳射炮

之前有隻黑狗帶埋短刀出街都不了了之

紅官話知你識變個鬼佬出嚟，入晒再傾

釘你咪釘你

「我唔信」

咁撚勁有冇類似既片睇 想像唔到

CLS

屌你老母, 唔識玩咪又硬?

辯稱
好negative

雙鄭嗰啲應該直接唔信就算
肯俾你即場試一次算係咁

Btw 有肺結核都可以做救生員

真係變個鬼佬出嚟嘅話，d狗官會告埋勾結外國勢力

做咩姐
人地真係去變魔術咋嘛

只係比雙鄭好少少⋯

做左救生員都可以有肺結核啫

2020年有冇得打仲要睇証供咩?

真心好撚型

大家要上庭聲援呀

旁聽師好波

It's magic~

好心啲旁聽咪撚鼓掌啦

好似破地獄忍唔住拍手咁

話知你up 乜 睇抽中咩官姐

家姐係律師

魔術定魔法
睇個官點判既啫

我屌你老母
好唔爭氣笑咗

個官有無叫肅靜
定係笑埋一份

唔好害人落地獄

官：話知你變個習總出黎，罪名成立，入獄一年。

Valentino 所有手袋皮鞋死梗

魔術師

睇中咩官咋
中鄭紀航你識飛都冇用

香港官廷首席大法師馬道立:本座識魔法,可以把警暴受害人變成囚犯

我即變比你睇

表演用既魔術道具又真係無咩限制
最主要係你知個機關

被告攜帶魔術道具前往示威現場，明顯係想用魔術去攻擊警務人員，而被告因肺結核而帶口罩更顯示出被告係處心積慮，有理由相信被告係為咗帶口罩去示威遊行而主動染病，行為可恥。

先定判罪，再搵證據

搵推導

同家姐夾口供，釘埋佢個牌同告老妨

被告表演魔術嘅手法純熟證明佢處心積慮犯案，同時被告亦無辦法證明當天攜帶那些物品是用作表演魔術之用。 縱使辯方證人嘅口供前後有矛盾，亦有多處無法證實的地方，但都不影響本案案情，及足以定罪嘅元素。本席宣判被告罪名成立，需要判處阻嚇性的刑罰。

有合理既職業做掩護
有證件證明，解釋合理
落控告前走到

唔知鄭狗會講咩

上次有路政證明條六角匙拆唔到欄都罪成。

仲話你處心積慮添

你知我知人人知。另一單廣告人有噴漆都好正常。
但現實真係不似預期。

被告砌詞狡辯，作供不合邏輯，他聲稱要到將軍澳表演魔術，卻在商場流連，拍攝警方，若被告真的要到將軍澳表演魔術，即使在商場封鎖下，也可改搭巴士或的士。因此不接納被告的辯解，唯一合理推斷是會用作攻擊警察或政見不同人士，故本席判定被告罪名成立。

型撚到